<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Política on 4lerios</title>
    <link>https://alerios.net.eu.org/tags/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in Política on 4lerios</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</managingEditor>
    <webMaster>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jul 2012 17:21:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://alerios.net.eu.org/tags/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La resistencia legendaria de los Páeces</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2012-07-19-la-resistencia-legendaria-de-los-paeces/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 17:21:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2012-07-19-la-resistencia-legendaria-de-los-paeces/</guid>
      <description>Con la agudización de la situación en el departamento del Cauca, y la polarización de la opinión pública respecto a la resistencia de los indígenas de cara al conflicto armado, quiero al menos poner un grano de arena transcribiendo a continuación algunos apartes del capítulo IX de la Historia de la Gobernación de Popayán, de Jaime Arroyo (escrita hacia 1862 y publicada en 1907), que trata de la infructuosa campaña de Sebastián de Belalcázar contra los Páeces en el año de 1541, y que a su vez se documenta en la Elegía de varones Ilustres de Indias del cronista Juan de Castellanos:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las marchas/manchas de Colombia</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2008-02-24-las-marchasmanchas-de-colombia/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 23:59:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2008-02-24-las-marchasmanchas-de-colombia/</guid>
      <description>El pasado 4 de Febrero no salí a marchar. Durante los días previos estuve pensando ampliamente sobre si debía marchar o no. Por un lado, el increíble despliegue publicitario y cubrimiento mediático que tuvo la marcha, disfrazada de un evento originado desde comunidades aisladas de ciudadanos &amp;ldquo;independientes&amp;rdquo;, me pareció demasiado sospechosa y parcializada desde un principio; pero por otro lado, ver que mucha gente dejaba a un lado su acostumbrada indiferencia por el conflicto armado en el que vivimos y la zozobra tan tenaz que produce el ver cómo todo el mundo sigue jugando con el dolor de tantas personas, me hizo sentir que la posición de simple crítica y trabajo honesto y duro que practico a diario tanto en el empresarismo como en el voluntariado con el sw libre no eran suficientes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proyecto de Ley empieza con pie derecho</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-10-05-proyecto-de-ley-empieza-con-pie-derecho/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2007 14:51:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-10-05-proyecto-de-ley-empieza-con-pie-derecho/</guid>
      <description>Aún faltan muchísimas instancias en las que el proyecto debe ser discutido en El Congreso, pero al menos en la audiencia pública se sintió un buen ambiente alrededor de la iniciativa.&#xA;Acá un artículo publicado en la página de la Cámara de Representantes:&#xA;« ESPALDARAZO A PROYECTO DE LEY DEL SOFTWARE LIBRE EN COLOMBIA&#xA;El Gobierno, legisladores, académicos y expertos en el área de la informática expresaron su respaldo al proyecto de ley, de la representante Gloria Stella Díaz, que sugiere la implementación en Colombia del denominado sistema Software Libre&amp;hellip; »</description>
    </item>
    <item>
      <title>Audiencia Pública Proyecto de Ley de Software Libre</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-09-28-audiencia-publica-proyecto-de-ley-de-software-libre/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2007 12:33:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-09-28-audiencia-publica-proyecto-de-ley-de-software-libre/</guid>
      <description>Será el Miércoles 3 de Octubre de 2007, Comisión sexta (6) Cámara de Representantes, Mezzanine quinto (5) piso, 10:00 am.&#xA;Para asistir, es necesario inscribirse en http://slcolombia.org/Proyecto_de_Ley.&#xA;El cupo en la sala es limitado y pronto confirmarán la cantidad de personas que pueden asistir, pero desde ya se escuchan rumores de que Microsoft está alistando toda su maquinaria de influencias para concurrir masivamente a la audiencia, así que tenemos que ir muy bien preparados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Medellín Antitaurina</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-08-06-medellin-antitaurina/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2007 14:26:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-08-06-medellin-antitaurina/</guid>
      <description>(http://www.defenzoores.org/index_archivos/page0007.htm)&#xA;(Gracias a Maritza).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acuerdo 279 de 2007 - Marzo 29</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-04-17-acuerdo-279-de-2007-marzo-29/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 13:21:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-04-17-acuerdo-279-de-2007-marzo-29/</guid>
      <description>:)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Colombia Limpia</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-03-15-colombia-limpia/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 15:29:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-03-15-colombia-limpia/</guid>
      <description>Hace unos días se produjo un revuelo en los medios de comunicación privados al servicio del establecimiento Colombiano por una animación de Amnistía Internacional que critica la Ley de Justicia y Paz a través de la cuál se están realizando los procesos de &amp;ldquo;desmovilización&amp;rdquo; de las fuerzas paramilitares del país.&#xA;Al final del video, Amnistía invita a sumarse a una solicitud de mayor protección a la Comunidad de Paz de San josé de Apartadó.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ahora nos quieren quitar la Coca</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-03-15-ahora-nos-quieren-quitar-la-coca/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 15:17:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-03-15-ahora-nos-quieren-quitar-la-coca/</guid>
      <description>Leo en una nota de El Tiempo, el horror, la indignación, un despropósito, una afrenta, una vergüenza, una cosa maliciosa, una ignominia, en fin, una pata más que le nace al cojo de mi temprana crisis de los 25, que llega con pasos de gigante&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Distrito Capital de Bogotá da la bienvenida al Software Libre</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-03-13-distrito-capital-de-bogota-da-la-bienvenida-al-software-libre/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 13:53:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-03-13-distrito-capital-de-bogota-da-la-bienvenida-al-software-libre/</guid>
      <description>Dos buenas noticias acuden en auxilio de nuestra comunidad de Software Libre justo a tiempo para la visita de Bill Gates a nuestro país.&#xA;Esta mañana en el noticiero del Canal Capital se dio a conocer que fue aprobado por el Consejo de Bogotá, y queda pendiente de ser sancionado por el Alcalde, el proyecto de acuerdo para el uso del Software Libre en las Entidades del Distrito.&#xA;Muchas gracias a todas las personas de la comunidad que estuvieron detrás de este logro (lastimosamente no me cuento entre ellos), en especial a Leandro Rache y Lucía Urrego por su constante empeño.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Me acosa el carapálida...</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-03-08-me-acosa-el-carapalida/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2007 12:59:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-03-08-me-acosa-el-carapalida/</guid>
      <description>&amp;ldquo;&amp;hellip;Me acosa el carapálida norteño por el sur,&#xA;el este y el oeste, por cada latitud.&#xA;Me acosa el carapálida que ha dividido el sol&#xA;en hora de metralla y hora de dolor&amp;hellip;&amp;rdquo;&#xA;Silvio Rodríguez.&#xA;¡Juemadre!, es difícil describir toda la impotencia que siento al saber que por estos días vendrán a mi país dos de las figuras más odiadas por todo aquello en lo que creo: Bush y Gates.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Boceto de Ecce Taurus</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-12-27-boceto-de-ecce-taurus/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2006 22:01:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-12-27-boceto-de-ecce-taurus/</guid>
      <description>La temporada taurina llegó demasiado rápido este año a Colombia y no alcancé a terminar la pintura que quería hacer en contra de este espectáculo tan morboso y deplorable que a mala hora nos heredó la &amp;ldquo;madre patria&amp;rdquo;. Porque, como dijo mi viejo amigo Raúl, &amp;ldquo;mientras hayan razones para estar inconformes, ¡seguiremos estando inconformes!&amp;rdquo;.&#xA;Buscando antecedentes por ahí, vi que a alguien más se le ocurrió algo parecido, pero a modo de caricatura.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El mundo en su sitio</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-12-18-el-mundo-en-su-sitio/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2006 17:29:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-12-18-el-mundo-en-su-sitio/</guid>
      <description>¿Cuántas veces has tenido la sensación de que toda la concepción del mundo está mal y que deberíamos verlo de otra forma para entenderlo mejor y entendernos mejor?&#xA;# /images/2006/12/colombia-al-reves.png)&#xA;Hace poco, tuve uno más de estos episodios mientras tomaba una ducha, donde generalmente se me ocurren las ideas más curiosas (¿por el efecto de masaje que tiene el agua caliente sobre la cabeza, tal vez?), y pensé que también deberían existir mapas con el Sur hacia arriba, tal y como existen los convencionales.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Necio y la Franja Amarilla</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-19-el-necio-y-la-franja-amarilla/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2006 21:42:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-19-el-necio-y-la-franja-amarilla/</guid>
      <description>Hoy se realizó la elección interna de delegados al Primer Congreso del PDA, Polo Democrático Alternativo, el mayor partido político Colombiano de Izquierda. Dos personas que conozco, importantes activistas del Software Libre en Bogotá, jóvenes y con admirable sentido social, se encontraban entre los candidatos y me pidieron desde hace algunos días que los acompañara, me afiliara al partido y votara por sus respectiva propuestas.&#xA;Durante todo el fin de semana estuve meditando bastante para poder tomar la que para mí era una importante decisión, así que me leí los Estatutos y la Plataforma Política del PDA, y pensé y pensé durante horas y horas hasta grabar mi silueta en el suelo, y así saber lo que debía hacer.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
