<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dibujo y pintura on 4lerios</title>
    <link>https://alerios.github.io/tags/dibujo-y-pintura/</link>
    <description>Recent content in dibujo y pintura on 4lerios</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</managingEditor>
    <webMaster>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jun 2012 01:41:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alerios.github.io/tags/dibujo-y-pintura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Bañera - The Bathtub (2012)</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2012-06-14-la-banera/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 01:41:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2012-06-14-la-banera/</guid>
      <description>Obra inspirada en fotografías de la actriz Liliana González publicadas en la revista SOHO. Fue expuesta en Junio de 2012 en la biblioteca de la universidad CEIPA, en Sabaneta (Colombia), como parte de las obras del semestre del taller de extensión de la escuela Débora Arango.
Also posted on:
 Minds Permaweb -La Bañera  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turpial</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2012-03-26-turpial/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 13:57:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2012-03-26-turpial/</guid>
      <description>Mi primer cuado en el taller de extensión de la escuela Débora Arango. Arranqué con un formato pequeño para recuperar la confianza y perderle el miedo a herir el lienzo vacío con mi pincél.
Óleo sobre lienzo.
Año 2012
20 x 30 cm
Turpial</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodegón Díptico</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2010-07-12-bodegon-diptico/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2010 01:45:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2010-07-12-bodegon-diptico/</guid>
      <description>Mi segundo óleo en el taller de patricialezaca.com/
Año: 2008
Dimensiones: 35 cm x 60 cm
(http://www.flickr.com/photos/alerios/4784514993/)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registro de Obras</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2009-04-26-registro-de-obras/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2009 04:52:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2009-04-26-registro-de-obras/</guid>
      <description>Estas son las obras que he registrado en la Dirección Nacional de Derechos de Autor. Esto no pelea con el licenciamiento Creative Commons, todo lo contrario. Nro Registro| Fecha Registro| Titulo Obra| Autores/Intervinientes| Titular derecho patrimonial| Tipo de Obra
    &amp;mdash;     &amp;mdash;   &amp;mdash;   &amp;mdash;   5-182-295   transferencia de derechos.   5-182-296   Sin transferencia de derechos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi &#34;Hola Mundo&#34; del óleo</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2008-03-17-mi-hola-mundo-del-oleo/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2008 00:48:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2008-03-17-mi-hola-mundo-del-oleo/</guid>
      <description>Detalle de mi primera obra pintada al óleo, un paisaje que hice a modo de &amp;ldquo;hola mundo&amp;rdquo; para aprender algunos conceptos básicos.
Ya estoy trabajando en un bodegón, del cuál espero aprender también muchas cosas.
[Hola Mundo] http://www.flickr.com/photos/alerios/2339264416/)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para Ángela</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2007-06-30-para-angela/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2007 02:36:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2007-06-30-para-angela/</guid>
      <description>(http://www.flickr.com/photos/alerios/666142468/)
Para Ángela
Gracias a mi gran amiga por los bonitos lápices de colores acuarelables que me regaló de cumpleaños.
Ahora quisiera poder encontrar una copia del libro &amp;ldquo;Cuentos de Andersen&amp;rdquo; del Círculo de Lectores que tuve cuando niño y poder estudiar los dibujos que allí aparecían hechos con esta técnica. Era un libro de tapa blanca y dura. Si alguien lo tiene, con gusto se lo compro.
Actualización: ¡¡¡Ya encontré el libro!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodegón</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2007-01-28-bodegon/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2007 17:21:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2007-01-28-bodegon/</guid>
      <description>(http://www.flickr.com/photos/alerios/372038037/)
bodegón
Mi primer bodegón, hecho al pastel en el 2004. En diciembre de 2006 se lo obsequié a mi Tía Nena.
Lo hice sobre un octavo de cartulina blanca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boceto de Ecce Taurus</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2006-12-27-boceto-de-ecce-taurus/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2006 22:01:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2006-12-27-boceto-de-ecce-taurus/</guid>
      <description>La temporada taurina llegó demasiado rápido este año a Colombia y no alcancé a terminar la pintura que quería hacer en contra de este espectáculo tan morboso y deplorable que a mala hora nos heredó la &amp;ldquo;madre patria&amp;rdquo;. Porque, como dijo mi viejo amigo Raúl, &amp;ldquo;mientras hayan razones para estar inconformes, ¡seguiremos estando inconformes!&amp;rdquo;.
Buscando antecedentes por ahí, vi que a alguien más se le ocurrió algo parecido, pero a modo de caricatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Musa y el Programador</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2006-12-20-la-musa-y-el-programador/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2006 04:23:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2006-12-20-la-musa-y-el-programador/</guid>
      <description>Al fin terminé este dibujo que empecé hace casi 8 días, aunque la idea viene de tiempo atrás. Es prácticamente mi primer dibujo anatómico desde que empecé mi aprendizaje, así que perdón por los errores.
Mide 45 cm x 33 cm. Está hecho en pastel sobre papel.
Nota para mujeres: no hice el dibujo como una muestra más de sexismo en la computación, sino como mi forma de decir que la programación es un arte, de hecho tengo un par de amigas que son de los mejores programadores que conozco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tus tradiciones pueden estar en el lugar equivocado...</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2006-12-04-tus-tradiciones-pueden-estar-en-el-lugar-equivocado/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2006 04:52:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2006-12-04-tus-tradiciones-pueden-estar-en-el-lugar-equivocado/</guid>
      <description>Hace ya algunos años que dejé de profesar la religión Católica, o cualquier otra, pero me gusta apoyar la mayoría de tradiciones y expresiones de la cultura popular, incluyendo la Navidad. Por eso me sentí impulsado a hacer esta caricatura en protesta por tantos Papás Noel y muñecos de nieve que han venido a reemplazar a los pesebres y otras tradiciones con las que crecí y crecieron mis mayores.
Como dice abstruso, a este paso también nos van a poner a celebrar el día de acción de gracias gringo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boceto</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2006-11-10-boceto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2006 22:09:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2006-11-10-boceto/</guid>
      <description>Lo realicé en Abril del 2004, pensando que algún día iba a hacer una versión más bonita, pero el tiempo ha pasado y nada, así que aquí pongo la idea por si alguien la quiere mejorar, o simplemente para no dejar que se pierda entre mi baúl de recuerdos (you know about my condition&amp;hellip;) y el caballete que se la pasa vacío.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jafeth Gomez L.</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2006-04-23-jafeth-gomez-l/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2006 16:46:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2006-04-23-jafeth-gomez-l/</guid>
      <description>Sólo un artista que toda su vida ha hecho de su trabajo un medio de expresión de los sentimientos más arraigados del pueblo Caucano podría vivir en una reserva ecológica llamada el Sendero Mágico, en la vía que de Popayán conduce al departamento del Huila.
Y es que un verdadero sendero mágico ha sido el que ha llevado a Jafeth al encuentro de su particular estilo artístico, profundamente marcado por su interpretación de los elementos étnicos, sociales, políticos y religiosos que tan extrañamente se combinan en el departamento del Cauca, donde por siglos han convivido comunidades negras, indoamericanas, mestizas, pobres, ricas, campesinas, marginadas, heróicas, pero sobre todo unidas por el amor a esta tierra de maravillosa belleza natural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De vuelta al dibujo.</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2006-01-31-de-vuelta-al-dibujo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2006 03:10:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2006-01-31-de-vuelta-al-dibujo/</guid>
      <description>Retomé y acabé esta escena de &amp;ldquo;Las Dos Torres&amp;rdquo; que tenía pendiente hace muchisisísimo tiempo y cuyo protagonista es un personaje que siempre me agradó: un Ent. Parece que la inspiración y las energías me vuelven poco a poco.
Mide 62cm x 42cm y la técnica es pastel sobre cartón paja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Arte Quiteño y la Tecnología</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2005-12-21-el-arte-quiteno-y-la-tecnologia/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2005 22:45:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2005-12-21-el-arte-quiteno-y-la-tecnologia/</guid>
      <description>(/images/2005/12/compuquito20051029.jpg)
Había olvidado mostrar esta foto que tomé en el pasado CompuQuito, en el mes de Octubre, donde se puede ver que los artistas Quiteños simpre imponen su creatividad, esta vez, empleando los computadores como un lienzo más de sus obras.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
