<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software Libre on 4lerios</title>
    <link>https://alerios.net.eu.org/tags/software-libre/</link>
    <description>Recent content in Software Libre on 4lerios</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</managingEditor>
    <webMaster>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Sep 2011 16:29:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://alerios.net.eu.org/tags/software-libre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MiniDebConf Colombia 2011</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2011-09-28-minidebconf-colombia-2011/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 16:29:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2011-09-28-minidebconf-colombia-2011/</guid>
      <description>Este sábado 1 de octubre se realizará la cuarta edición de la conferencia Mini-Debconf Colombia, reunión de usuarios y desarrolladores del sistema operativo Debian GNU/Linux en Colombia.&#xA;Se realizarán varias charlas relámpago (10 minutos cada una) sobre el uso y desarrollo del sistema operativo Debian GNU/Linux, Firma de llaves GPG y posterior Debeta en el Cafe de Otraparte.&#xA;Lugar y Fecha Fecha: Octubre 1 de 2011, Medellin.&#xA;Hora: 4pm - 6pm</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silvio en Colombia y otras noticias</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2010-06-30-silvio-en-colombia-y-otras-noticias/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 19:06:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2010-06-30-silvio-en-colombia-y-otras-noticias/</guid>
      <description>Esta noche estaré viajando con mi esposa a la ciudad de Medellín para asistir mañana al concierto de nuestro ídolo Silvio Rodriguez, que casi que no se digna a venir por acá el muy calvo, pero al fin!&#xA;En otras noticias, ayer me fue muy bien en la charla &amp;ldquo;Comunicaciones Unificadas con Software Libre&amp;rdquo; (ver en slideshare) que dicté en CampusParty Bogotá 2010.&#xA;Adicionalmente, mi empresa Avatar ha empezado a involucrarse un poco más en las redes sociales, y los invito cordialmente a seguirla en los siguientes canales:</description>
    </item>
    <item>
      <title>La cadena vital del software libre</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2010-04-07-la-cadena-vital-del-software-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2010 00:16:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2010-04-07-la-cadena-vital-del-software-libre/</guid>
      <description>Este es el nombre que propongo para definir la relación armónica y necesaria entre todos los diferentes actores que hacen posible que el movimiento del software libre llegue o no a ser exitoso en determinado contexto. Esta cadena estaría compuesta por roles de dos tipos: promotores y desarrolladores.&#xA;Entre los promotores se encuentran los roles de los ideólogos y evangelistas del software libre, usuarios, líderes comunitarios, etc. Los roles de tipo desarrollador incluyen los programadores, documentadores, traductores, gestores de infraestructura, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matando TIEMPO</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2008-12-09-matando-tiempo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 14:20:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2008-12-09-matando-tiempo/</guid>
      <description>Uno siempre espera algo diferente cuando le toman una foto o cuando le hacen una entrevista, pero en fin, aquí el enlace a un artículo de El Tiempo del pasado sábado 6 donde aparece Avatar:&#xA;(http://www.eltiempo.com/colombia/bogota/empresas-de-tecnologia-basadas-en-software-libre-se-expanden-en-bogota_4708463-1)[ ](http://www.eltiempo.com/colombia/bogota/empresas-de-tecnologia-basadas-en-software-libre-se-expanden-en-bogota_4708463-1)[](http://www.eltiempo.com/colombia/bogota/empresas-de-tecnologia-basadas-en-software-libre-se-expanden-en-bogota_4708463-1)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Horario en la Campus Party</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2008-06-22-horario-en-la-campus-party/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 16:17:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2008-06-22-horario-en-la-campus-party/</guid>
      <description>Bueno, ya me confirmaron el horario de mis actividades en la Campus Party:&#xA;- Taller &amp;ldquo;Trabajar con el Proyecto Debian GNU/Linux&amp;rdquo;: Miércoles, 25 de junio, 9:15 a 11:30pm&#xA;- Charla &amp;ldquo;Recetas para cocinar Telefonía IP a la Software Libre&amp;rdquo;: Viernes 27 de junio, 2:00 a 3:30pm&#xA;Pueden ver también toda la programación de la semana acá.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Campus Party (TM) Colombia</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2008-05-06-campus-party-tm-colombia/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2008 03:47:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2008-05-06-campus-party-tm-colombia/</guid>
      <description>Bueno, aún no me lo han confirmado oficialmente, pero veo ya en la programación de la Campus que aparecen tanto mi charla de &amp;ldquo;Recetas para Cocinar Telefonía IP a la Software Libre&amp;rdquo; como el taller que propuse: &amp;ldquo;Trabajar con el Proyecto Debian GNU/Linux&amp;rdquo;, todo gracias a la cordial invitación de nuestro lacónico amigo, Offray Luna.&#xA;Ya hace unos pocos días estuve dando una charla sobre Asterisk en la Universidad Piloto como parte de la campaña de promoción de este evento, que en mi opinión es lo más grande que se haya intentado en Colombia en esta materia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Going to dc8</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2008-04-27-going-to-dc8/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2008 16:41:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2008-04-27-going-to-dc8/</guid>
      <description>[&#xA;(http://debconf8.debconf.org/)&#xA;Ya tengo mis tiquetes. Salgo de Bogotá el 2 de Agosto y regreso el 19.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alerios vs Agutierrez</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2008-01-08-alerios-vs-agutierrez/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2008 00:22:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2008-01-08-alerios-vs-agutierrez/</guid>
      <description>De niño siempre quise aprender a jugar Ajedrez, y lo eché al olvido como tantas otras cosas. Cuando estaba todavía en la escuela primaria, mis Papás me regalaron un juego de madera, que poco a poco se fue convirtiendo en un ruidoso corazón delator, latiendo una y otra vez en un rincón de mi cuarto, recordándome que lo había dejado cubriéndose de polvo y que algún día debía rescatarlo y honrar la función para la cual fue diseñado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avatar galardonada con Premio SLUD a mejor iniciativa de Software Libre como empresa</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-12-12-avatar-galardonada-con-premio-slud-a-mejor-iniciativa-de-software-libre-como-empresa/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 19:15:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-12-12-avatar-galardonada-con-premio-slud-a-mejor-iniciativa-de-software-libre-como-empresa/</guid>
      <description>(http://www.avatar.com.co/images/premio_slud6.jpg)&#xA;Los Premios SLUD son una iniciativa del Grupo Linux de la Universidad Distrital con el propósito de estimular y premiar el talento y dedicación de personas y organizaciones en nuestro país que han trabajado en pro del software libre y/o de código abierto.&#xA;La edición 2007 de la premiación fue realizada durante la ceremonia de clausura de la &amp;ldquo;VI Semana Linux Universidad Distrital&amp;rdquo; el pasado Viernes, 7 de Diciembre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aportando otro puntico sobre Colombia</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-12-06-aportando-otro-puntico-sobre-colombia/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 15:10:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-12-06-aportando-otro-puntico-sobre-colombia/</guid>
      <description>![](http://afrodita.unicauca.edu.co/~santiago/blog/images/developers.map-punto-2006-03-14.jpeg # http://www.debian.org/devel/developers.loc)Al igual que Santiago, soy un puntico más en medio del planeta Debian. Me dí cuenta apenas ayer, cuando incluso varias personas ya sabían, debido a un problema con mi servidor de correo.&#xA;Quiero agradecer a Anibal y Santiago por su excelente padrinazgo, y a Martin Wuertele (maxx) por su paciencia durante el proceso de NM.&#xA;También aprovecho para invitar a otros Colombianos a empezar o seguir haciendo sus aportes a Debian, y a contar con nuestra ayuda a través de la lista de correo y el canal de IRC #debian-co en la red irc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DeStar obtiene 3er puesto en Les Trophées du Libre 2007</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-11-29-destar-obtiene-3er-puesto-en-les-trophees-du-libre-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2007 22:26:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-11-29-destar-obtiene-3er-puesto-en-les-trophees-du-libre-2007/</guid>
      <description>Finalmente no pude asistir al evento debido a que las autoridades Schengen me negaron la visa (hablaré de eso luego), pero Santiago pudo asistir (viviendo como está en Francia) y de esa forma DeStar pudo ser representado y obtener un honroso tercer puesto.&#xA;Muchas gracias a todos los que han estado pendientes de esto y sobre todo a los que de una u otra forma han sido co-protagonistas de este logro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡DeStar finalista en &#34;Les Trophées du Libre 2007&#34;!</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-11-05-destar-finalista-en-les-trophees-du-libre-2007/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2007 16:53:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-11-05-destar-finalista-en-les-trophees-du-libre-2007/</guid>
      <description>DeStar, la interfaz web de configuración de la PBX IP Asterisk que lidera Avatar Ltda., ha sido seleccionado como uno de los finalistas en la cuarta edición anual del concurso de software libre «Les Trophées du Libre».&#xA;DeStar llegó a ser uno de los tres finalistas en la categoría de gestión empresarial, luego de haber competido con otros 38 proyectos.&#xA;La ceremonia de elección final se realizará el 29 de Noviembre en el château de Villeneuve Saint-Germain, Soissons.</description>
    </item>
    <item>
      <title>JSL 2007 y II Mini-Debconf Colombiana</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-10-08-jsl-2007-y-ii-mini-debconf-colombiana/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2007 02:33:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-10-08-jsl-2007-y-ii-mini-debconf-colombiana/</guid>
      <description>(http://jsl.slcolombia.org/)[](http://jsl.slcolombia.org/)&#xA;Faltan ya pocos días para la versión 2007 de las Jornadas Nacionales de Software Libre - JSL, a realizarse en Medellín (Antioquia), del 12 al 15 de Octubre, donde tendré de nuevo la oportunidad de dar a conocer el progreso del proyecto DeStar.&#xA;Además, y como ya es costumbre, durante las JSL realizaremos la Mini Conferencia Debian de Colombia, junto a una reunión de firma de llaves GPG, ambas orientadas principalmente a personas que deseen colaborar con Debian, pero obviamente abiertas a todo público.</description>
    </item>
    <item>
      <title>FesTAS, el primer Festival de Tecnologías Abiertas de la Sabana</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-10-06-festas-el-primer-festival-de-tecnologias-abiertas-de-la-sabana/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2007 02:52:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-10-06-festas-el-primer-festival-de-tecnologias-abiertas-de-la-sabana/</guid>
      <description>Mañana estaré dando una charla titulada «Experiencias de una empresa de software libre» en el marco de este festival (http://www.lasfestas.org).&#xA;En Radio Cápsula está el programa.&#xA;Los dejo con el video promocional,&amp;hellip;. porque algo bueno va a pasar en Tenjo ;)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proyecto de Ley empieza con pie derecho</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-10-05-proyecto-de-ley-empieza-con-pie-derecho/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2007 14:51:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-10-05-proyecto-de-ley-empieza-con-pie-derecho/</guid>
      <description>Aún faltan muchísimas instancias en las que el proyecto debe ser discutido en El Congreso, pero al menos en la audiencia pública se sintió un buen ambiente alrededor de la iniciativa.&#xA;Acá un artículo publicado en la página de la Cámara de Representantes:&#xA;« ESPALDARAZO A PROYECTO DE LEY DEL SOFTWARE LIBRE EN COLOMBIA&#xA;El Gobierno, legisladores, académicos y expertos en el área de la informática expresaron su respaldo al proyecto de ley, de la representante Gloria Stella Díaz, que sugiere la implementación en Colombia del denominado sistema Software Libre&amp;hellip; »</description>
    </item>
    <item>
      <title>Audiencia Pública Proyecto de Ley de Software Libre</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-09-28-audiencia-publica-proyecto-de-ley-de-software-libre/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2007 12:33:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-09-28-audiencia-publica-proyecto-de-ley-de-software-libre/</guid>
      <description>Será el Miércoles 3 de Octubre de 2007, Comisión sexta (6) Cámara de Representantes, Mezzanine quinto (5) piso, 10:00 am.&#xA;Para asistir, es necesario inscribirse en http://slcolombia.org/Proyecto_de_Ley.&#xA;El cupo en la sala es limitado y pronto confirmarán la cantidad de personas que pueden asistir, pero desde ya se escuchan rumores de que Microsoft está alistando toda su maquinaria de influencias para concurrir masivamente a la audiencia, así que tenemos que ir muy bien preparados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Change of Seasons</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-05-04-a-change-of-seasons/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2007 12:48:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-05-04-a-change-of-seasons/</guid>
      <description>Justo antes del fin de mi primer cuarto de siglo, mi empresa, Avatar Ltda., se reestructura por tercera vez en su primer cuatrenio: nos estamos asociando con el grupo OpenBox y trasladándonos del todo a Bogotá D.C.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acuerdo 279 de 2007 - Marzo 29</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-04-17-acuerdo-279-de-2007-marzo-29/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 13:21:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-04-17-acuerdo-279-de-2007-marzo-29/</guid>
      <description>:)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Distrito Capital de Bogotá da la bienvenida al Software Libre</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-03-13-distrito-capital-de-bogota-da-la-bienvenida-al-software-libre/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 13:53:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-03-13-distrito-capital-de-bogota-da-la-bienvenida-al-software-libre/</guid>
      <description>Dos buenas noticias acuden en auxilio de nuestra comunidad de Software Libre justo a tiempo para la visita de Bill Gates a nuestro país.&#xA;Esta mañana en el noticiero del Canal Capital se dio a conocer que fue aprobado por el Consejo de Bogotá, y queda pendiente de ser sancionado por el Alcalde, el proyecto de acuerdo para el uso del Software Libre en las Entidades del Distrito.&#xA;Muchas gracias a todas las personas de la comunidad que estuvieron detrás de este logro (lastimosamente no me cuento entre ellos), en especial a Leandro Rache y Lucía Urrego por su constante empeño.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le tengo el último crack de Debian GNU/linux...</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-02-17-le-tengo-el-ultimo-crack-de-debian-gnulinux/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2007 15:00:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-02-17-le-tengo-el-ultimo-crack-de-debian-gnulinux/</guid>
      <description>&amp;hellip; ¡con serial y todo!&#xA;El pasado sábado, durante uno de los Hackday que se están realizando semanalmente, se nos ocurrió (creo que a mi, pero no estoy seguro) que una buena forma de promover Debian y GNU/Linux en general en Colombia es salir a las calles y buses a vender &amp;ldquo;cracks&amp;rdquo;, &amp;ldquo;seriales&amp;rdquo; y copias piratas &amp;ldquo;baraticas&amp;rdquo; de este sistema operativo, en lugar de regalarlas o promover su libertad de copia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Padrino</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-01-31-el-padrino/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2007 04:36:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-01-31-el-padrino/</guid>
      <description>La trilogía de El Padrino es una de mis favoritas del cine pero esta entrada tiene muy poco que ver con ella. La famosa frase &amp;ldquo;le hice una oferta que no pudo rehusar&amp;rdquo; sí se podría aplicar aquí, pues estoy hablando de mi adhesión al proyecto de Padrinazgo que se creó en El-Directorio.org.&#xA;La idea es sencilla: ayudarle a los nuevos a acortar su curva de aprendizaje en el mundo del software libre, al menos sirviendo de interlocutores, pues mucha gente está aislada de cualquier LUG y no tiene siquiera con quien compartir sus aventuras de conocimiento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kronos, muy buenos días</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-01-24-kronos-muy-buenos-dias/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2007 14:50:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-01-24-kronos-muy-buenos-dias/</guid>
      <description>No estoy hablando de una deidad del tiempo, sino de [Andrés Castelblanco (Kronos # http://el-directorio.org/Kronos/Blog), que salió en el programa &amp;ldquo;Muy buenos días&amp;rdquo; [1] de la televisión Colombiana, tratando de hablar un poco sobre GNU/Linux y la comunidad de Software Libre, a pesar de las preguntas tan generales y con el agravante de la mucha distracción que producen las bellas presentadoras.&#xA;De todas formas, me alegra mucho que Kronos haya podido estar en ese pequeño espacio, que es de lo más importante que hayamos podido conseguir en términos de publicidad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artículo sobre Debian en Essentia Libre #5</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2007-01-23-articulo-sobre-debian-en-essentia-libre-5/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2007 16:06:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2007-01-23-articulo-sobre-debian-en-essentia-libre-5/</guid>
      <description>Hola, aquí me tienen de nuevo reportándome luego de unas cortas pero merecidas vacaciones. Han pasado ya tantas cosas en mi vida este año, que siento que hace un siglo no escribo nada aquí. Mientras voy evacuando la cola de entradas, por ahora quiero compartir con todos un artículo sobre Debian que escribí para la revista de ACLibre, gracias a la invitación de Jeffto. Disfrútenlo mientras aún está calientico.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Musa y el Programador</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-12-20-la-musa-y-el-programador/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2006 04:23:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-12-20-la-musa-y-el-programador/</guid>
      <description>Al fin terminé este dibujo que empecé hace casi 8 días, aunque la idea viene de tiempo atrás. Es prácticamente mi primer dibujo anatómico desde que empecé mi aprendizaje, así que perdón por los errores.&#xA;Mide 45 cm x 33 cm. Está hecho en pastel sobre papel.&#xA;Nota para mujeres: no hice el dibujo como una muestra más de sexismo en la computación, sino como mi forma de decir que la programación es un arte, de hecho tengo un par de amigas que son de los mejores programadores que conozco.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Botón de cerrar pestañas en IceWeasel 2.0</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-27-boton-de-cerrar-pestanas-en-iceweasel-2-0/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2006 18:00:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-27-boton-de-cerrar-pestanas-en-iceweasel-2-0/</guid>
      <description>Por si alguien más lo necesita:&#xA;Cuando actualicé a Firefox(TM)/IceWeasel 2.0, el tema por omisión me puso botones para cerrar cada una de las pestañas, y yo ya me había acostumbrado a un solo botón para cerrarlas todas, así que cuando ví un caso parecido en planet.debian.net, corrí a ver como lo cambiaba.&#xA;Efectívamente, hay que poner about:config en la barra de dirección del navegador, buscar el parámetro browser.tabs.closeButtons y cambiar el valor por 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Necio y la Franja Amarilla</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-19-el-necio-y-la-franja-amarilla/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2006 21:42:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-19-el-necio-y-la-franja-amarilla/</guid>
      <description>Hoy se realizó la elección interna de delegados al Primer Congreso del PDA, Polo Democrático Alternativo, el mayor partido político Colombiano de Izquierda. Dos personas que conozco, importantes activistas del Software Libre en Bogotá, jóvenes y con admirable sentido social, se encontraban entre los candidatos y me pidieron desde hace algunos días que los acompañara, me afiliara al partido y votara por sus respectiva propuestas.&#xA;Durante todo el fin de semana estuve meditando bastante para poder tomar la que para mí era una importante decisión, así que me leí los Estatutos y la Plataforma Política del PDA, y pensé y pensé durante horas y horas hasta grabar mi silueta en el suelo, y así saber lo que debía hacer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libro Blanco del Software Libre en Colombia</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-09-libro-blanco-del-software-libre-en-colombia/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 03:48:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-09-libro-blanco-del-software-libre-en-colombia/</guid>
      <description>Desde que conocí el de España, siempre quise que hiciéramos un ejercicio parecido en Colombia, para registrar todas las volteretas que nuestra comunidad ha dado a través del tiempo, así que aquí lo tienen. Aún está muy vacío, pero pues ya crecerá.&#xA;De otro lado, voy a empezar a usar mi pequeño espacio en el wiki de Debian para hacerle seguimiento a mis actividades relacionadas con el proyecto, sobre todo porque mi psicoanalista de cabecera (osea yo) ha descubierto que comprometerme públicamente en Internet suele tener el efecto de obligarme a cumplir lo que he dicho, de forma casi ineludible.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nace la Asociación Colombiana de Software Libre - Íkaro</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-07-nace-la-asociacion-colombiana-de-software-libre-ikaro/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2006 17:13:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-07-nace-la-asociacion-colombiana-de-software-libre-ikaro/</guid>
      <description>Después de mucho batallar por fin tenemos en Colombia una organización formal para representar los intereses de nuestra comunidad. Por ahora, toda la información al respecto se puede encontrar en http://el-directorio.org/Ikaro, y todas las discusiones y noticias se realizan a través de la lista Colibrí.&#xA;El lanzamiento se hará durante la Semana de Ciencia y Tecnología de Colciencias, a través de la participación en tres eventos de la comunidad:&#xA;U. Nacional: Festival EIDOS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usando el lector de memorias SD del HP Pavilion dv1000</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-03-usando-el-lector-de-memorias-sd-del-hp-pavilion-dv1000/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2006 23:19:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-11-03-usando-el-lector-de-memorias-sd-del-hp-pavilion-dv1000/</guid>
      <description>Tengo este portátil desde hace más de un año y nunca me había puesto a cacharrear con el lector de memorias SD que trae incorporado, así que ¿qué mejor plan para un viernes en la tarde antes de ir a rumbear?&#xA;En realidad resultó ser más fácil de lo que creía. Google me mandó a un enlace buenísimo de gentoo y a otro de ubuntu que también está muy bien.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Probando AIGLX &#43; Compiz</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-10-25-probando-aiglx-compiz/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 00:14:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-10-25-probando-aiglx-compiz/</guid>
      <description>Normalmente yo no ando probando cosas nuevas que tengan que ver con multimedia o del tipo de vainas que le encantan a los amantes de la tecnología, pero esta vez no pude resistirme a probar AIGLX con Compiz. Me dije a mi mismo: &amp;ldquo;mi mismo, ya que acabas de pasar el etch recién instalado a sid, pues probemos de una vez esa vaina de XGL y Compiz&amp;rdquo;.&#xA;Empecé a buscar acerca de XGL y Compiz, y en un wiki de Gentoo, leí que para mi tarjeta (una Intel 855GM), era mejor utilizar AIGLX, en lugar de XGL.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Probando Debian Etch en un HP Pavilion dv1117</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-10-24-probando-debian-etch-en-un-hp-pavilion-dv1117/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 22:36:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-10-24-probando-debian-etch-en-un-hp-pavilion-dv1117/</guid>
      <description>Mientras llega el reporte de instalación que envié al BTS y no se ha procesado, quiero comentar como me fué con la imagen diaria del instalador de etch que probé ayer.&#xA;Primero, me bajé la debian-testing-i386-netinst.iso creada el 20061021, la quemé en un CD y la puse a andar con el método de instalación gráfico (installgui).&#xA;Me gusta mucho como se ve el instalador gráfico, lástima que no me haya reconocido el touchpad Synaptics con el que viene el portátil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Liberado DeStar 0.2.0</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-30-liberado-destar-0-2-0/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2006 21:08:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-30-liberado-destar-0-2-0/</guid>
      <description>Esta versión de DeStar es muy superior a la anterior. Entre las mejoras más notables se encuentran:&#xA;Un nuevo estilo de la interfaz web, que ahora ya se puede utilizar sin problema en MSIE. Integridad referencial, que era uno de los pesados karmas que traíamos de la versión anterior. Mejor soporte multilenguaje, además de la traducción a español, tenemos también una traducción al francés. Mejores estadísticas, gracias a un parche creado para mejorar los CDR de Asterisk almacenados en SQLite3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>las 10 aplicaciones de línea de comandos que más utilizo</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-23-las-10-aplicaciones-de-linea-de-comandos-que-mas-utilizo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2006 16:29:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-23-las-10-aplicaciones-de-linea-de-comandos-que-mas-utilizo/</guid>
      <description>Continuando con la moda en planet.d.n, aquí están mis resultados:&#xA;[alerios@arriero ~]$ history|awk &amp;lsquo;{print $2}&amp;rsquo;|awk &amp;lsquo;BEGIN {FS=&amp;quot;|&amp;quot;} {print $1}&amp;rsquo;|sort|uniq -c|sort -g -r|head -10&#xA;87 ls&#xA;61 cd&#xA;55 vi&#xA;38 svn&#xA;30 ssh&#xA;19 sudo&#xA;19 more&#xA;19 man&#xA;14 ping&#xA;11 wget&#xA;A ver si también aplico el resto de cosas de los tips de IBM que dieron origen a esto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gobierno de Colombia alejado del Software Libre</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-23-gobierno-de-colombia-alejado-del-software-libre/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2006 15:08:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-23-gobierno-de-colombia-alejado-del-software-libre/</guid>
      <description>Carta abierta a la comunidad de software libre Hispanoamericana.&#xA;Cordial Saludo.&#xA;Les escribo como miembro de la comunidad de software libre de Colombia para denunciar la total parcialización de nuestro gobierno hacia el uso del software privativo en sus programas de nuevas tecnologías, tanto en el estado como en la educación, especialmente la noticia publicada por la Presidencia [1] y el diario El-Tiempo [2].&#xA;Esta es una situación que la comunidad de software libre nacional ha venido intentando disminuir desde varios frentes y desde hace varios años, apoyando la presentación de un proyecto de ley a favor del software libre, asistiendo a algunas de las reuniones donde se estudió la negociación del TLC con Estados Unidos, especialmente el tema de Propiedad Intelectual, y en el último año, participando de un diálogo con varios políticos en Bogotá con el fin de estudiar un proyecto de acuerdo para el uso de software libre en este distrito capital.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ponencia en la SLUD5 y Curso en la UMNG</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-20-ponencia-en-la-slud5-y-curso-en-la-umng/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2006 14:04:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-20-ponencia-en-la-slud5-y-curso-en-la-umng/</guid>
      <description>Ya está lista la programación de la SLUDV y estoy contento porque aprobaron mi ponencia titulada &amp;ldquo;Primer Reporte Anual de DeStar&amp;rdquo;, que se realizará el Miércoles 4 de Octubre, de 3:45 a 4:45 p.m.&#xA;Solo espero que para entonces hayamos podido liberar la versión 0.2 de DeStar, o de lo contrario el informe no será muy satisfactorio.&#xA;En otras noticias, a partir del Martes 2 de Octubre, estaré dictando un curso de introducción a Linux en la Universidad Militar Nueva Granada, donde también espero conocer y charlar un poco con los administradores del único espejo oficial de Debian que hay en Colombia, fatboy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Planeta El-Directorio.org</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-18-planeta-el-directorio-org/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2006 04:57:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-18-planeta-el-directorio-org/</guid>
      <description>Está aún en pruebas:&#xA;http://planeta.el-directorio.org/&#xA;Espérelo pronto en su lector RSS más cercano.&#xA;(Agradecimientos a Anibal por ayudarme a configurarlo)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre Open Conference Systems</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-06-sobre-open-conference-systems/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2006 05:10:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-06-sobre-open-conference-systems/</guid>
      <description>OCS (Open Conference Systems) fue el sistema de conferencias que utilizamos en las pasadas JSL-2006 y tengo algunas cuantas cosas que decir sobre esta aplicación.&#xA;Ceronman realizó una exploración de varios sistemas similares que nos pudieran servir, obviamente libres, y creo que antes de OCS probó también Comas, el que se utiliza en las DebConfs. Aún no me ha explicado bien por qué lo escogió, pero el caso es que finalmente OCS fue el que utilizamos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Debian &amp; Ubuntu: Why can&#39;t we be friends?</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-05-debian-ubuntu-why-cant-we-be-friends/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2006 05:16:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-09-05-debian-ubuntu-why-cant-we-be-friends/</guid>
      <description>Perdón por el título de la entrada en inglés, yo detesto usar el Spanglish, pero es que no se me quitaba de la cabeza esta frase con la que quiero sintetizar mi posición respecto a este debate entre los dos proyectos.&#xA;Para mí Debian y Ubuntu se necesitan el uno al otro y es tonto querer generar una lucha fratricida entre los dos proyectos.&#xA;Por un lado, Ubuntu nació de Debian, usa Debian y no sería nada sin Debian.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bienvenida de nuevo Colibrí</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-08-31-bienvenida-de-nuevo-colibri/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2006 17:41:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-08-31-bienvenida-de-nuevo-colibri/</guid>
      <description>A propósito del regreso de nuestra amada lista nacional de correo de la Comunidad de Usuarios de Software Libre de Colombia - Colibrí, quiero publicar a continuación un cadáver exquisito titulado &amp;ldquo;El Colibrí&amp;rdquo;, que varios integrantes del GLUC redactamos como un ejercicio de redacción comunitaria, al mejor estilo de la cultura libre, para el Primer Concurso de Relatos sobre Cultura Libre organizado hace unos meses por LinuxPreview.org.&#xA;Para los que llegaron tarde, la lista de Colibrí, que antes era colibri@bachue.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fin de las JSL06 y la Mini-DebConf-CO</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-08-25-fin-de-las-jsl06-y-la-mini-debconf-co/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 19:24:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-08-25-fin-de-las-jsl06-y-la-mini-debconf-co/</guid>
      <description>Valieron la pena el viajecito de 13 horas entre Bogotá y Popayán y los tres días de intensas jornadas en pro del Software Libre en Colombia:&#xA;Tuvimos grupos Linux de casi todas las regiones del país: Valle, Nariño, Santanderes, Antioquia, Eje Cafetero y Cauca, entre otros (incluso Barranquilla estuvo en las charlas por videoconferencia). Se dictaron algunas charlas, pero las actividades centrales del evento, cuyo objetivo es predominantemente social, fueron todo un éxito: hicimos mesas de trabajo, se realizó la Mini-DebConf, firma de llaves y se botó mucha corriente sobre el presente y futuro del SW Libre en nuestro país.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Logos Mini-Debconf y Tema GDM de las JSL 2006</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-08-14-logos-mini-debconf-y-tema-gdm-de-las-jsl-2006/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2006 20:30:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-08-14-logos-mini-debconf-y-tema-gdm-de-las-jsl-2006/</guid>
      <description>Gracias a NeoCalderon (AKA Antonio José Calderón), tenemos ya unos logos no solo para la Mini-DebConf Colombiana, sino para ser utilizados por cualquier evento similar.&#xA;He aquí una muestra:&#xA;(http://ulinux.no-ip.org:8080/neo/minidebconf/)&#xA;(http://ulinux.no-ip.org:8080/neo/minidebconf/)&#xA;También pongo aquí el enlace de un tema para GDM conmemorativo de las JSL 2006 en Popayán:&#xA;(http://jsl.unicauca.edu.co/ocs/GDM-PopayanJSL.tar.gz)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fallos críticos 2 - Alerios 1</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-08-10-fallos-criticos-2-alerios-1/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2006 17:47:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-08-10-fallos-criticos-2-alerios-1/</guid>
      <description>Desde ayer estoy calentando motores para la Mini-DebConf-CO y la BSP contínua que se ha declarado en todas las fronteras del proyecto. Estuve ayudando por los laditos a Santiago y Stuart a probar los paquetes que éste último hizo para las fuentes de ming, que necesitamos para por fin sacar a la luz mi paquete de op-panel en pkg-voip.&#xA;También gracias a charlas con Santiago, pude enviar un parche al BTS para corregir un fallo crítico de ssmtp, el primero que en verdad se puede decir que corrijo, pues antes había intentado cerrar otros dos, pero sin suerte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resumen de Noticias de las JSL</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-08-09-resumen-de-noticias-de-las-jsl/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2006 15:27:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-08-09-resumen-de-noticias-de-las-jsl/</guid>
      <description>Bien, ahora sí parece que las JSL 2006 están en camino. Vamos a tener temas interesantes en las charlas, vamos a jugar Asesino al estilo DebConf6, tendremos una reunión de firma de llaves, la Primera Mini-Debconf Colombiana, paseo en Chiva, mesas de trabajo en un finca, y hasta un festival de cometas.&#xA;Adicionalmente, gracias al ICETEX (Instituto Colombiano de Crédito Educativo y Estudios Técnicos en el Exterior) tendremos a nuestro compañero Debianita Luciano, directamente desde Argentina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera Mini-DebConf Colombiana - Agosto 19 y 20 de 2006</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-07-27-primera-mini-debconf-colombiana-agosto-19-y-20-de-2006/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 19:37:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-07-27-primera-mini-debconf-colombiana-agosto-19-y-20-de-2006/</guid>
      <description>Como lo hemos anunciado ya en varias oportunidades, durante las Jornadas de Software Libre 2006, a realizarse en Popayán, Cauca, tendremos la Primera Mini Conferencia Debian de Colombia.&#xA;En el wiki he puesto la información preliminar de las actividades propuestas, pero la idea general es tener un espacio para fortalecer los lazos de nuestra comunidad Debian nacional y tener una excusa para un lindo día de trabajo por el proyecto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jornadas de Software Libre 2006</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-07-21-jornadas-de-software-libre-2006/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2006 00:29:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-07-21-jornadas-de-software-libre-2006/</guid>
      <description>(http://jsl.unicauca.edu.co/)&#xA;Agosto 18 al 21, en Popayán, Cauca, Colombia.&#xA;¡Están todos invitados!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Continuando el NMP en Debian</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-06-21-continuando-el-nmp-en-debian/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2006 16:03:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-06-21-continuando-el-nmp-en-debian/</guid>
      <description>Bien, luego de la Debconf6 y después de pasar un buen tiempo interactuando de forma más cercana con el proyecto, le acabo de pedir a mi AM (Gestor de Solicitud) que me quite el estado &amp;ldquo;En Espera&amp;rdquo; que habíamos acordado me fuera puesto desde principio de año para no entorpecer el procesamiento de las solicitudes.&#xA;Me encontraba en la segunda parte de T&amp;amp;S (Tareas y Habilidades) del NMP (Proceso de Nuevo Mantenedor) cuando pedí la espera.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xochicalco</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-06-11-xochicalco/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2006 01:18:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-06-11-xochicalco/</guid>
      <description>El Miércoles 17 de Mayo se realizó el paseo oficial de la Debconf6. Fuimos a Xochicalco, un importante centro arqueológico, y a Cuernavaca, la hermosa capital del Estado de Morelos.&#xA;(/images/2006/06/xochicalco-1.jpg)Como en la mayoría de culturas precolombinas de Centro y Suramérica, los antiguos habitantes de Xochicalco tenían al Jaguar entre sus animales sagrados ylos involucraban en muchos aspectos de su cultura.&#xA;Xochicalco es una ciudad que se encuentra en un privilegiado sector para la observación astronómica, en la cima de una meseta ubicada en medio de un paisaje semi-desértico, que no conocí de noche, pero seguramente tiene una vista estelar espectacular.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oaxtepec</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-06-02-oaxtepec/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2006 06:21:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-06-02-oaxtepec/</guid>
      <description>Oaxtepec es un pueblito que queda en el Estado de Morelos, a casi 1300 m.s.n.m., como a una hora u hora y media del Distrito Federal, que a su vez está como a 2200 m.s.n.m. La Debconf se realizó en un centro vacacional del Instituto Mexicano del Seguro Social que, para imaginárselo bien (si se es Colombiano), es análogo al Cafam de Melgar.&#xA;Pero la aventura de este viaje a la Debconf6 no empezó allí, sino meses atrás cuando Santiago, Dacoc y yo solicitamos algo de patrocinio a la organización para poder asistir y nos fue otorgada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La espiral de Debian, hip!</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-05-25-la-espiral-de-debian-hip/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2006 03:39:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-05-25-la-espiral-de-debian-hip/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>De vuelta a la realidad</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-05-24-de-vuelta-a-la-realidad/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2006 04:26:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-05-24-de-vuelta-a-la-realidad/</guid>
      <description>Pues sí, aquí yo regresando de la DebConf6 y tratando de retomar el trabajo donde lo dejé, además del resto de mi vida.&#xA;Los viajes siempre nos cambian y volvemos llenos de nuevos pensamientos y cargados de experiencias y reflexiones. Espero dejar aquí poco a poco entregas de algunas cosas memorables de este viaje, pero como adelanto dejo esto:&#xA;Una DebConf es un evento al que hay que asistir si se tiene interés en entender el espíritu comunitario de Debian.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mi primer aporte a asterisk :)</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-05-12-mi-primer-aporte-a-asterisk/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2006 20:59:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-05-12-mi-primer-aporte-a-asterisk/</guid>
      <description>Luego de casi 24 horas de programar como loco, terminé el nuevo driver de cdr para asterisk, cdr_sqlite3_custom, con el cual ya se pueden agregar campos variables al cdr desde el dialplan para que se almacenen en una base de datos de sqlite3, y por lo tanto, se puedan mejorar las estadísticas en DeStar, agregando por ejemplo los dialouts, las troncales, pbx_virtuales, etc.&#xA;Me costó mucho trabajo pues hace como 7 años que no programaba en C, pero bueno, al final este Frankenstein ¡está vivo!</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Manzana de Shaw</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-04-30-la-manzana-de-shaw/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 03:58:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-04-30-la-manzana-de-shaw/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reglas para migrar código de hace 7 meses a código actual</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-03-02-reglas-para-migrar-codigo-de-hace-7-meses-a-codigo-actual/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2006 15:00:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-03-02-reglas-para-migrar-codigo-de-hace-7-meses-a-codigo-actual/</guid>
      <description>1. Hacerlo sólo bajo los efectos de mucho café y helloween.&#xA;2. Ante la duda, borrar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>rm -Rf /*</title>
      <link>https://alerios.net.eu.org/post/2006-01-12-rm-rf/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2006 20:40:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.net.eu.org/post/2006-01-12-rm-rf/</guid>
      <description>(/images/2006/01/rm*-rf*-.jpg)&#xA;Siempre había querido hacer esto, y lo hice en mi computador de escritorio, Moria, antes de partir hacia Bogotá dejándolo en la sede de mi empresa en Popayán.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
