<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Diseño on 4lerios</title><link>https://alerios.github.io/tags/dise%C3%B1o/</link><description>Recent content in Diseño on 4lerios</description><generator>Hugo 0.125.0</generator><language>en</language><managingEditor>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</managingEditor><webMaster>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2013 22:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alerios.github.io/tags/dise%C3%B1o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cuando es el momento adecuado para emprender?</title><link>https://alerios.github.io/post/2013-06-13-cuando-es-el-momento-adecuado-para-emprender/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2013 22:30:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2013-06-13-cuando-es-el-momento-adecuado-para-emprender/</guid><description>El propósito de este artículo es realizar un análisis de las principales variables del entorno y capacidades del emprendedor que se deben tener en cuenta antes de decidir si es un buen momento para iniciar un emprendimiento. Se realiza una comparación de estos factores entre dos casos de emprendimiento Latinoamericanos de características diferentes: la empresa Laboratorios Skudmart, de Colombia, y la empresa Kauel, de Chile.
**Cuando es el momento adecuado para emprender?</description></item><item><title>G-Shock 3D Branding Exercise</title><link>https://alerios.github.io/post/2013-06-12-g-shock-3d-branding-exercise/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2013 17:54:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2013-06-12-g-shock-3d-branding-exercise/</guid><description>An exercise on exploring and deconstructing a well-known brand to derive the vision, personality and language, to then identify a new concept (product or experience) that that brand could take to market.
**G-Shock 3D Branding Exercise ** from Alejandro Rios</description></item><item><title>Diseño: su valor es más que estético</title><link>https://alerios.github.io/post/2013-05-08-diseno-su-valor-es-mas-que-estetico/</link><pubDate>Wed, 08 May 2013 20:20:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2013-05-08-diseno-su-valor-es-mas-que-estetico/</guid><description>Los invito a leer mi último artículo con @ rauldiazochoa en @ Latinpyme:
&amp;ldquo;Si usted es de los que cree que el diseño es sólo una cuestión estética y que no tiene nada qué ver con la esencia de su negocio, en este artículo le aguarda más de una sorpresa. Los grandes ejecutivos, los líderes modernos y los gurús del mercadeo le imprimen un valor estratégico que, realmente hace parte de la gestión de cualquier organización en el mundo contemporáneo, donde lo visual sí importa.</description></item><item><title>Diseño: la “piedra de toque” de la industria de los videojuegos (parte 2)</title><link>https://alerios.github.io/post/2013-04-23-diseno-la-piedra-de-toque-de-la-industria-de-los-videojuegos-parte-2/</link><pubDate>Tue, 23 Apr 2013 23:19:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2013-04-23-diseno-la-piedra-de-toque-de-la-industria-de-los-videojuegos-parte-2/</guid><description>Como se planteó en la primera parte de este ensayo, aparentemente el entorno nacional alrededor de la industria de los videojuegos resulta muy favorable y alentador, pero el acompañamiento que hasta ahora se ha dado solo en términos de base tecnológica y de negocios no ha sido suficiente como para tener títulos mundialmente exitosos __ de la talla de _Angry Birds_. En esta segunda parte se mostrará que la respuesta puede estar en cambiar la concepción que tenemos frente al Diseño y en empezar a incorporarlo como un factor estratégico para esta industria.</description></item><item><title>Diseño: la “piedra de toque” de la industria de los videojuegos (parte 1)</title><link>https://alerios.github.io/post/2013-04-22-diseno-la-piedra-de-toque-de-la-industria-de-los-videojuegos-parte-1/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2013 02:53:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2013-04-22-diseno-la-piedra-de-toque-de-la-industria-de-los-videojuegos-parte-1/</guid><description>¿Cómo lograr que, en cuanto a desarrollo rentable e innovador de videojuegos, la respuesta sea Colombia? La respuesta es El Diseño.
Colombia se está volviendo protagonista de un mundo que tradicionalmente ha empujado el desarrollo tecnológico y que ha cobrado aún mayor importancia gracias al acceso móvil a internet. Se trata del mundo de los videojuegos, del cual se espera que llegue a tener un mercado de USD$82.000M a nivel mundial para el 2017 (DFC Intelligence)[1].</description></item><item><title>Proceso de Diseño e Innovación en el caso de estudio "Designs on your Loo"</title><link>https://alerios.github.io/post/2013-02-25-proceso-de-diseno-e-innovacion-en-el-caso-de-estudio-designs-on-your-loo/</link><pubDate>Mon, 25 Feb 2013 01:41:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2013-02-25-proceso-de-diseno-e-innovacion-en-el-caso-de-estudio-designs-on-your-loo/</guid><description>El propósito de este artículo es presentar el análisis realizado al proceso de diseño que se lleva a cabo en el vídeo “Designs on your…Loo”, donde los diseñadores británicos Dick Powell y Richard Seymour son contratados por la empresa Shires Bathrooms para desarrollar un nuevo sanitario.
El video es el siguiente:
El artículo completo está disponible a continuación:
**[Proceso de Diseño e Innovación en el caso de estudio &amp;ldquo;Desings on your Loo&amp;rdquo;](http://www.</description></item><item><title>Innovación Dirigida por el Diseño (Design-Driven Innovation)</title><link>https://alerios.github.io/post/2013-02-11-innovacion-dirigida-por-el-diseno-design-driven-innovation/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2013 14:25:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2013-02-11-innovacion-dirigida-por-el-diseno-design-driven-innovation/</guid><description>Presentación estilo &amp;ldquo;TED Talk&amp;rdquo; realizada para la materia de Proceso de Diseño y Desarrollo de Nuevos Productos de la Esp. en Gerencia de Diseño de Producto
Universidad EAFIT. Presentador: Alejandro Rios Peña
Producción: Sara Bernal Giraldo, Carolina Gómez Jiménez, Juan Esteban Rangel Gallego.
Medellín, Febrero de 2013.</description></item><item><title>Design Research</title><link>https://alerios.github.io/post/2012-08-17-design-research/</link><pubDate>Fri, 17 Aug 2012 17:56:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2012-08-17-design-research/</guid><description>Una presentación en prezi para resumir mis lecturas sobre este tema en la materia de Investigación en Diseño que estoy viendo ahora.
Design Research on Prezi</description></item></channel></rss>