<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Música Y Danza on 4lerios</title><link>https://alerios.github.io/tags/m%C3%BAsica-y-danza/</link><description>Recent content in Música Y Danza on 4lerios</description><generator>Hugo 0.125.0</generator><language>en</language><managingEditor>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</managingEditor><webMaster>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 30 Jun 2010 19:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alerios.github.io/tags/m%C3%BAsica-y-danza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Silvio en Colombia y otras noticias</title><link>https://alerios.github.io/post/2010-06-30-silvio-en-colombia-y-otras-noticias/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2010 19:06:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2010-06-30-silvio-en-colombia-y-otras-noticias/</guid><description>Esta noche estaré viajando con mi esposa a la ciudad de Medellín para asistir mañana al concierto de nuestro ídolo Silvio Rodriguez, que casi que no se digna a venir por acá el muy calvo, pero al fin!
En otras noticias, ayer me fue muy bien en la charla &amp;ldquo;Comunicaciones Unificadas con Software Libre&amp;rdquo; (ver en slideshare) que dicté en CampusParty Bogotá 2010.
Adicionalmente, mi empresa Avatar ha empezado a involucrarse un poco más en las redes sociales, y los invito cordialmente a seguirla en los siguientes canales:</description></item><item><title>¡La Dama de Hierro en Colombia!</title><link>https://alerios.github.io/post/2007-10-31-la-dama-de-hierro-en-colombia/</link><pubDate>Wed, 31 Oct 2007 17:11:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2007-10-31-la-dama-de-hierro-en-colombia/</guid><description>Un sueño que pareció tan distante en un tiempo, es ahora casi una realidad :)
Con el concierto de Maiden y el de Soda, ya solo me faltaría el de Silvio para terminar con mi lista de conciertos antes de morir (del cuál formaban parte también Dream Theater, Helloween y Stratovarius), a los 25 años, justo dentro del cronograma presupuestado :p</description></item><item><title>Ahhh la felicidad</title><link>https://alerios.github.io/post/2007-10-07-ahhh-la-felicidad/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2007 20:24:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2007-10-07-ahhh-la-felicidad/</guid><description>(http://www.flickr.com/photos/alerios/1508882672/)
Si tan solo tocaran &amp;ldquo;Génesis&amp;rdquo; (suspiro), es mi favorita&amp;hellip;.</description></item><item><title>Vesti la giubba, Pagliaccio</title><link>https://alerios.github.io/post/2007-07-19-vesti-la-giubba-pagliaccio/</link><pubDate>Thu, 19 Jul 2007 04:03:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2007-07-19-vesti-la-giubba-pagliaccio/</guid><description>Vesti la giubba es el aria con que cierra el primer acto de la ópera I Pagliacci, creada por Ruggero Leoncavallo en 1892. Esta obra es comúnmente presentada junto a Cavalleria Rusticana, de Pietro Mascagni, pues son las dos más representativas del estilo italiano denominado verismo (realismo) que por primera vez puso en escena las violentas tragedias de personajes cercanos a la vida cotidiana.
Para no contar todo el argumento, esta obra es prima-hermana de canciones como &amp;ldquo;El Cantante&amp;rdquo; (de Rubén Blades y famosa por Héctor Lavoe), y esa que no sé como se llama pero dice &amp;ldquo;Payaso, soy un triste payaso&amp;hellip;&amp;rdquo;, cantada por Daniel Santos.</description></item><item><title>Para oídos poco educados como el mío...</title><link>https://alerios.github.io/post/2007-02-24-para-oidos-poco-educados-como-el-mio/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2007 15:56:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2007-02-24-para-oidos-poco-educados-como-el-mio/</guid><description>(http://www.geocities.com/harpin_floh/kguitune_page.html)...recomiendo este sencillo pero muy útil programita para Linux que sirve para afinar la guitarra, la voz y todo aquello que necesite afinación ;)
Simplemente hay que bajarlo (apt-get install gtkguitune), conectarle un micrófono al computador ¡y listo!.
El programa utiliza un método más sencillo que otros similares que hacen transformadas rápidas de Fourier, lo cuál lo hace muy rápido.
Probé otro llamado lingot, pero me gustó más éste porque tiene una barrita donde indica la nota en que se encuentra el sonido en cada momento, por lo cuál resulta muy fácil ir afinando el instrumento y visualizar su ubicación en el espectro de frecuencias.</description></item><item><title>Nueva teoría sobre el propósito del Universo</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-11-27-nueva-teoria-sobre-el-proposito-del-universo/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2006 18:28:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-11-27-nueva-teoria-sobre-el-proposito-del-universo/</guid><description>Sí señoras y señores, por accidente he descubierto una nueva teoría sobre el propósito del Universo. No fue creado, como alguna vez compartí, como un extraño pasatiempo de algún ser &amp;lsquo;superior&amp;rsquo;, ni fue el resultado de una imposible coincidencia probabilística de combinación de energía, materia y caos, no señoras y señores, no fue ése el origen de este enorme valle de lágrimas, &amp;hellip; no, el Universo fue creado con el único y grandioso propósito de que todos pudiéramos algún día escuchar la magnífica Obertura de Jesucristo Super Estrella en versión de ¡Deep Purple!</description></item><item><title>Totó la Momposina y Petrona Martínez en Concierto</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-03-12-toto-la-momposina-y-petrona-martinez-en-concierto/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2006 05:28:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-03-12-toto-la-momposina-y-petrona-martinez-en-concierto/</guid><description>(/img/2006/03/petrona-martinez.jpg)Este fin de semana se presentaron juntas en el Teatro Colsubsidio de Bogotá las dos más grandes exponentes de la música tradicional Colombiana de las costas Atlántica y Pacífica.
Petrona y su banda pusieron a bailar a todo el teatro con temas como &amp;ldquo;La Iguana&amp;rdquo;, Juana Caribe&amp;quot;, &amp;ldquo;Las Pilanderas&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Los Monos&amp;rdquo;, entre otros.
Totó nos hizo vibrar con los clásicos &amp;ldquo;Yo me Llamo Cumbia&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Tres Golpes&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Prende la Vela&amp;rdquo;, además de sus nuevas propuestas musicales que buscan mantener vivos estos aires, cantos e instrumentos de nuestra cultura.</description></item><item><title>:)</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-01-20-1868/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2006 23:49:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-01-20-1868/</guid><description/></item><item><title>Quilla Churi</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-01-17-quilla-churi/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2006 23:11:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-01-17-quilla-churi/</guid><description>Había olvidado mencionar que entre Noviembre y Diciembre estuve ensayando con un grupo de baile andino, participé en unas presentaciones en Diciembre y hasta me tocó bailar en taparabo (lastimosamente no me pude tomar ninguna foto con los trajes). El grupo se llama Quilla Churi, que en Quechua significa Hijos de la Luna. Los ritmos de música andina que baila el grupo son:
San Juanito: Un ritmo de origen Ecuatoriano, muy cercano a algunos ritmos de la región Andina del sur de Colombia.</description></item></channel></rss>