<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viajes on 4lerios</title><link>https://alerios.github.io/tags/viajes/</link><description>Recent content in Viajes on 4lerios</description><generator>Hugo 0.125.0</generator><language>en</language><managingEditor>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</managingEditor><webMaster>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2008 16:41:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alerios.github.io/tags/viajes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Going to dc8</title><link>https://alerios.github.io/post/2008-04-27-going-to-dc8/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2008 16:41:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2008-04-27-going-to-dc8/</guid><description>[
(http://debconf8.debconf.org/)
Ya tengo mis tiquetes. Salgo de Bogotá el 2 de Agosto y regreso el 19.</description></item><item><title>La Periquera</title><link>https://alerios.github.io/post/2008-02-25-la-periquera/</link><pubDate>Mon, 25 Feb 2008 04:46:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2008-02-25-la-periquera/</guid><description>(http://www.flickr.com/photos/alerios/2289887945/)
La Periquera sobre mi
He subido algunas fotos de mi última visita a Villa de Leiva, cuando pude ir por fin a las cascadas de La Periquera.</description></item><item><title>JSL 2007 y II Mini-Debconf Colombiana</title><link>https://alerios.github.io/post/2007-10-08-jsl-2007-y-ii-mini-debconf-colombiana/</link><pubDate>Mon, 08 Oct 2007 02:33:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2007-10-08-jsl-2007-y-ii-mini-debconf-colombiana/</guid><description>(http://jsl.slcolombia.org/)[](http://jsl.slcolombia.org/)
Faltan ya pocos días para la versión 2007 de las Jornadas Nacionales de Software Libre - JSL, a realizarse en Medellín (Antioquia), del 12 al 15 de Octubre, donde tendré de nuevo la oportunidad de dar a conocer el progreso del proyecto DeStar.
Además, y como ya es costumbre, durante las JSL realizaremos la Mini Conferencia Debian de Colombia, junto a una reunión de firma de llaves GPG, ambas orientadas principalmente a personas que deseen colaborar con Debian, pero obviamente abiertas a todo público.</description></item><item><title>FesTAS, el primer Festival de Tecnologías Abiertas de la Sabana</title><link>https://alerios.github.io/post/2007-10-06-festas-el-primer-festival-de-tecnologias-abiertas-de-la-sabana/</link><pubDate>Sat, 06 Oct 2007 02:52:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2007-10-06-festas-el-primer-festival-de-tecnologias-abiertas-de-la-sabana/</guid><description>Mañana estaré dando una charla titulada «Experiencias de una empresa de software libre» en el marco de este festival (http://www.lasfestas.org).
En Radio Cápsula está el programa.
Los dejo con el video promocional,&amp;hellip;. porque algo bueno va a pasar en Tenjo ;)</description></item><item><title>Descubriendo Villa de Leyva...</title><link>https://alerios.github.io/post/2007-04-01-descubriendo-villa-de-leyva/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2007 20:22:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2007-04-01-descubriendo-villa-de-leyva/</guid><description>Desde que asistí a una de esas noches de cuenteros de la Universidad organizada por el antológico Encuéntate-ti-to-tú, y escuché el cuento sobre un paseo a Villa de Leyva narrado espectacularmente por un Bogotano que estaba invitado esa noche, empezó a nacer en mí la curiosidad de conocer este municipio Boyacense, también conocido como &amp;ldquo;Villa Cannabis&amp;rdquo; (ya se imaginarán).
Jejeje, todavía recuerdo alusiones a &amp;ldquo;la lechuza mística&amp;rdquo; y a &amp;ldquo;el osito del pan Bimbo vestido de monje&amp;rdquo; que tanto comentamos con los amigos de entonces.</description></item><item><title>La Cascada</title><link>https://alerios.github.io/post/2007-01-28-la-cascada/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2007 17:51:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2007-01-28-la-cascada/</guid><description>(http://www.flickr.com/photos/alerios/tags/cascada/ &amp;ldquo;Fotos de caminata a la cascada&amp;rdquo;)
Hace mucho tiempo que tenía pendiente publicar fotos de una cascada que queda en los cerros orientales de Bogotá. Es un sitio muy bonito, que me impresionó desde la primera vez que lo vi (gracias a Raúl y sus primos) por lo bien conservado que está a pesar de lo cerca que se encuentra a la ciudad.
Llegar allí es muy fácil, aunque es siempre mejor ir con alguien que ya conozca el camino, pues hay un bosque de pinos en el cuál es muy fácil desubicarse.</description></item><item><title>El mundo en su sitio</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-12-18-el-mundo-en-su-sitio/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2006 17:29:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-12-18-el-mundo-en-su-sitio/</guid><description>¿Cuántas veces has tenido la sensación de que toda la concepción del mundo está mal y que deberíamos verlo de otra forma para entenderlo mejor y entendernos mejor?
# /img/2006/12/colombia-al-reves.png)
Hace poco, tuve uno más de estos episodios mientras tomaba una ducha, donde generalmente se me ocurren las ideas más curiosas (¿por el efecto de masaje que tiene el agua caliente sobre la cabeza, tal vez?), y pensé que también deberían existir mapas con el Sur hacia arriba, tal y como existen los convencionales.</description></item><item><title>¿Águila o Halcón?</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-10-18-aguila-o-halcon/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2006 00:46:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-10-18-aguila-o-halcon/</guid><description>Llámenme supersticioso, pero el pasado domingo, en la tarde, mientras hablaba de un importante negocio con un cliente en la sala de la casa del director de Parquesoft Popayán, sobre uno de los arbustos del jardín que se podía ver por la ventana, se posó por un momento un águila (¿o halcón?) de plumaje oscuro en el cuerpo y blanco en la cabeza.
Fueron unos segundos maravillosos en los que sentí que el destino me daba algún tipo de señal.</description></item><item><title>Alejandro llega con la lluvia</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-10-14-alejandro-llega-con-la-lluvia/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2006 15:38:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-10-14-alejandro-llega-con-la-lluvia/</guid><description>Llevo ya una semana en Popayán, mi ciudad natal. Hace rato necesitaba pasar varios días acá. Parece que mi llegada ha coincidido una vez más con la llegada de la lluvia a la ciudad, en medio de una nueva temporada del Fenómeno del Niño que seca de vez en cuando a la siempre fluvial y pluvial Colombia.
La ponencia que dí en la SLUD5 sobre DeStar antes de salir de Bogotá salió muy bien, a pesar de la improvisación, y parece que las descargas y visitas del proyecto han aumentado un poco desde el lanzamiento de la versión 0.</description></item><item><title>Fin de las JSL06 y la Mini-DebConf-CO</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-08-25-fin-de-las-jsl06-y-la-mini-debconf-co/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2006 19:24:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-08-25-fin-de-las-jsl06-y-la-mini-debconf-co/</guid><description>Valieron la pena el viajecito de 13 horas entre Bogotá y Popayán y los tres días de intensas jornadas en pro del Software Libre en Colombia:
Tuvimos grupos Linux de casi todas las regiones del país: Valle, Nariño, Santanderes, Antioquia, Eje Cafetero y Cauca, entre otros (incluso Barranquilla estuvo en las charlas por videoconferencia). Se dictaron algunas charlas, pero las actividades centrales del evento, cuyo objetivo es predominantemente social, fueron todo un éxito: hicimos mesas de trabajo, se realizó la Mini-DebConf, firma de llaves y se botó mucha corriente sobre el presente y futuro del SW Libre en nuestro país.</description></item><item><title>Xochicalco</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-06-11-xochicalco/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2006 01:18:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-06-11-xochicalco/</guid><description>El Miércoles 17 de Mayo se realizó el paseo oficial de la Debconf6. Fuimos a Xochicalco, un importante centro arqueológico, y a Cuernavaca, la hermosa capital del Estado de Morelos.
(/img/2006/06/xochicalco-1.jpg)Como en la mayoría de culturas precolombinas de Centro y Suramérica, los antiguos habitantes de Xochicalco tenían al Jaguar entre sus animales sagrados ylos involucraban en muchos aspectos de su cultura.
Xochicalco es una ciudad que se encuentra en un privilegiado sector para la observación astronómica, en la cima de una meseta ubicada en medio de un paisaje semi-desértico, que no conocí de noche, pero seguramente tiene una vista estelar espectacular.</description></item><item><title>Oaxtepec</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-06-02-oaxtepec/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2006 06:21:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-06-02-oaxtepec/</guid><description>Oaxtepec es un pueblito que queda en el Estado de Morelos, a casi 1300 m.s.n.m., como a una hora u hora y media del Distrito Federal, que a su vez está como a 2200 m.s.n.m. La Debconf se realizó en un centro vacacional del Instituto Mexicano del Seguro Social que, para imaginárselo bien (si se es Colombiano), es análogo al Cafam de Melgar.
Pero la aventura de este viaje a la Debconf6 no empezó allí, sino meses atrás cuando Santiago, Dacoc y yo solicitamos algo de patrocinio a la organización para poder asistir y nos fue otorgada.</description></item><item><title>De vuelta a la realidad</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-05-24-de-vuelta-a-la-realidad/</link><pubDate>Wed, 24 May 2006 04:26:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-05-24-de-vuelta-a-la-realidad/</guid><description>Pues sí, aquí yo regresando de la DebConf6 y tratando de retomar el trabajo donde lo dejé, además del resto de mi vida.
Los viajes siempre nos cambian y volvemos llenos de nuevos pensamientos y cargados de experiencias y reflexiones. Espero dejar aquí poco a poco entregas de algunas cosas memorables de este viaje, pero como adelanto dejo esto:
Una DebConf es un evento al que hay que asistir si se tiene interés en entender el espíritu comunitario de Debian.</description></item><item><title>Semana Santa 2.006 en Popayán</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-04-16-semana-santa-2-006-en-popayan/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2006 19:14:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-04-16-semana-santa-2-006-en-popayan/</guid><description>Eran las 6:20 p.m. del Sábado 8 de Abril cuando por fin se abrió ante mis ojos el maravilloso paisaje de mi ciudad natal adornado, como siempre, de los extraños colores y místicas figuras en las nubes que fluídamente crean sus hermosos atardeceres. No me esperaba un recibimiento menos cálido de Popayán, luego de 4 meses de ausencia y habiendo acumulado tantas ganas de respirar su aire y ver su estilizada silueta, mucho más añorada que la mole de cemento de Bogotá.</description></item><item><title>Mi breve paso por los Carnavales de Pasto 2006</title><link>https://alerios.github.io/post/2006-02-20-mi-breve-paso-por-los-carnavales-de-pasto-2006/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2006 01:08:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2006-02-20-mi-breve-paso-por-los-carnavales-de-pasto-2006/</guid><description>Este año sólo estuve desde el primero hasta el 4 de Enero, pero al igual que los anteriores la pasé de maravilla. Y es que no quería dejar de acudir a la cita en Pasto, sobre todo el 3 de Enero, día del Festival de Música Andina, donde pude ver el desfile de comparsas, seguido de un sobrecogedor espectáculo de juegos pirotécnicos y rematado con el gran concierto de Illapu.</description></item><item><title>El Arte Quiteño y la Tecnología</title><link>https://alerios.github.io/post/2005-12-21-el-arte-quiteno-y-la-tecnologia/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2005 22:45:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2005-12-21-el-arte-quiteno-y-la-tecnologia/</guid><description>(/img/2005/12/compuquito20051029.jpg)
Había olvidado mostrar esta foto que tomé en el pasado CompuQuito, en el mes de Octubre, donde se puede ver que los artistas Quiteños simpre imponen su creatividad, esta vez, empleando los computadores como un lienzo más de sus obras.</description></item><item><title>"Mi mejor viaje al Puracé" o "Guía para viajar al Puracé"</title><link>https://alerios.github.io/post/2005-11-28-mi-mejor-viaje-al-purace-o-guia-para-viajar-al-purace/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2005 21:59:00 +0000</pubDate><author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author><guid>https://alerios.github.io/post/2005-11-28-mi-mejor-viaje-al-purace-o-guia-para-viajar-al-purace/</guid><description>Este es un pequeño tutorial en el que comparto algunas cosas que espero sean útiles para aquellas personas que desean visitar el Volcán Puracé. El texto principal está acompañado de algunas imágenes y comentarios de mi último viaje a este maravilloso destino ecoturístico.
Foto del volcán Puracé al amanecer, se alcanza a apreciar una leve capa de escarcha y las fumarolas de vapores azufrados.
Antes de proseguir, debo decir que el volcán es tan solo uno de los muchos atractivos del Parque Nacional Natural (PNN) Puracé, que comprende un área de 83.</description></item></channel></rss>