<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>telefonía IP on 4lerios</title>
    <link>https://alerios.github.io/tags/telefon%C3%ADa-ip/</link>
    <description>Recent content in telefonía IP on 4lerios</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</managingEditor>
    <webMaster>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2008 04:07:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alerios.github.io/tags/telefon%C3%ADa-ip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>dCAP</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2008-08-01-dcap/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2008 04:07:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2008-08-01-dcap/</guid>
      <description>Luego de una semana de locura (como todas) en las que me dividí entre Bootcamp, soporte y gerencia, finalmente presenté el examen junto a Juan Manuel, y ayer nos confirmaron ya que ahora Avatar tiene 2 nuevos dCAPs:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Horario en la Campus Party</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2008-06-22-horario-en-la-campus-party/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 16:17:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2008-06-22-horario-en-la-campus-party/</guid>
      <description>Bueno, ya me confirmaron el horario de mis actividades en la Campus Party:
- Taller &amp;ldquo;Trabajar con el Proyecto Debian GNU/Linux&amp;rdquo;: Miércoles, 25 de junio, 9:15 a 11:30pm
- Charla &amp;ldquo;Recetas para cocinar Telefonía IP a la Software Libre&amp;rdquo;: Viernes 27 de junio, 2:00 a 3:30pm
Pueden ver también toda la programación de la semana acá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campus Party (TM) Colombia</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2008-05-06-campus-party-tm-colombia/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2008 03:47:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2008-05-06-campus-party-tm-colombia/</guid>
      <description>Bueno, aún no me lo han confirmado oficialmente, pero veo ya en la programación de la Campus que aparecen tanto mi charla de &amp;ldquo;Recetas para Cocinar Telefonía IP a la Software Libre&amp;rdquo; como el taller que propuse: &amp;ldquo;Trabajar con el Proyecto Debian GNU/Linux&amp;rdquo;, todo gracias a la cordial invitación de nuestro lacónico amigo, Offray Luna.
Ya hace unos pocos días estuve dando una charla sobre Asterisk en la Universidad Piloto como parte de la campaña de promoción de este evento, que en mi opinión es lo más grande que se haya intentado en Colombia en esta materia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DeStar obtiene 3er puesto en Les Trophées du Libre 2007</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2007-11-29-destar-obtiene-3er-puesto-en-les-trophees-du-libre-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2007 22:26:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2007-11-29-destar-obtiene-3er-puesto-en-les-trophees-du-libre-2007/</guid>
      <description>Finalmente no pude asistir al evento debido a que las autoridades Schengen me negaron la visa (hablaré de eso luego), pero Santiago pudo asistir (viviendo como está en Francia) y de esa forma DeStar pudo ser representado y obtener un honroso tercer puesto.
Muchas gracias a todos los que han estado pendientes de esto y sobre todo a los que de una u otra forma han sido co-protagonistas de este logro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡DeStar finalista en &#34;Les Trophées du Libre 2007&#34;!</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2007-11-05-destar-finalista-en-les-trophees-du-libre-2007/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2007 16:53:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2007-11-05-destar-finalista-en-les-trophees-du-libre-2007/</guid>
      <description>DeStar, la interfaz web de configuración de la PBX IP Asterisk que lidera Avatar Ltda., ha sido seleccionado como uno de los finalistas en la cuarta edición anual del concurso de software libre «Les Trophées du Libre».
DeStar llegó a ser uno de los tres finalistas en la categoría de gestión empresarial, luego de haber competido con otros 38 proyectos.
La ceremonia de elección final se realizará el 29 de Noviembre en el château de Villeneuve Saint-Germain, Soissons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liberado DeStar 0.2.0</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2006-09-30-liberado-destar-0-2-0/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2006 21:08:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2006-09-30-liberado-destar-0-2-0/</guid>
      <description>Esta versión de DeStar es muy superior a la anterior. Entre las mejoras más notables se encuentran:
 Un nuevo estilo de la interfaz web, que ahora ya se puede utilizar sin problema en MSIE. Integridad referencial, que era uno de los pesados karmas que traíamos de la versión anterior. Mejor soporte multilenguaje, además de la traducción a español, tenemos también una traducción al francés. Mejores estadísticas, gracias a un parche creado para mejorar los CDR de Asterisk almacenados en SQLite3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ponencia en la SLUD5 y Curso en la UMNG</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2006-09-20-ponencia-en-la-slud5-y-curso-en-la-umng/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2006 14:04:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2006-09-20-ponencia-en-la-slud5-y-curso-en-la-umng/</guid>
      <description>Ya está lista la programación de la SLUDV y estoy contento porque aprobaron mi ponencia titulada &amp;ldquo;Primer Reporte Anual de DeStar&amp;rdquo;, que se realizará el Miércoles 4 de Octubre, de 3:45 a 4:45 p.m.
Solo espero que para entonces hayamos podido liberar la versión 0.2 de DeStar, o de lo contrario el informe no será muy satisfactorio.
En otras noticias, a partir del Martes 2 de Octubre, estaré dictando un curso de introducción a Linux en la Universidad Militar Nueva Granada, donde también espero conocer y charlar un poco con los administradores del único espejo oficial de Debian que hay en Colombia, fatboy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi primer aporte a asterisk :)</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2006-05-12-mi-primer-aporte-a-asterisk/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2006 20:59:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2006-05-12-mi-primer-aporte-a-asterisk/</guid>
      <description>Luego de casi 24 horas de programar como loco, terminé el nuevo driver de cdr para asterisk, cdr_sqlite3_custom, con el cual ya se pueden agregar campos variables al cdr desde el dialplan para que se almacenen en una base de datos de sqlite3, y por lo tanto, se puedan mejorar las estadísticas en DeStar, agregando por ejemplo los dialouts, las troncales, pbx_virtuales, etc.
Me costó mucho trabajo pues hace como 7 años que no programaba en C, pero bueno, al final este Frankenstein ¡está vivo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telefonía IP en el Entorno Corporativo (primera parte)</title>
      <link>https://alerios.github.io/post/2005-10-25-telefonia-ip-en-el-entorno-corporativo-primera-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2005 03:55:00 +0000</pubDate>
      <author>aleriospresidente@gmail.com (Alejandro Rios)</author>
      <guid>https://alerios.github.io/post/2005-10-25-telefonia-ip-en-el-entorno-corporativo-primera-parte/</guid>
      <description>Esta es la primera de tres entregas de este artículo con el cual quiero presentar tres elementos principales:
 Una introducción a la Telefonía IP contrastándola frente a la telefonía tradicional, Una visión resumida de las posibilidades que brinda la Telefonía IP en el entorno corporativo, Y varios aspectos a tener en cuenta cuando se planea un proyecto de adopción de Telefonía IP a nivel empresarial.  Audiencia
 Público en general que desee conocer más sobre esta tecnología y sus posibilidades inmediatas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
